\chapter*{Resumen}

El proyecto se desarrolla en el \'ambito del departamento de Lenguajes y Sistemas Inform\'aticos e Ingenier\'ia del Software de la Escuela T\'ecnica Superior de Ingenieros Inform\'aticos de la Universidad Polit\'ecnica de Madrid.

Este trabajo de fin de grado intenta resumir en un pequeño documento el desarrollo de un proyecto que empez\'o como una pr\'actica de la primera signatura de programaci\'on.
Para ello, se estructura el documento en tres partes:

Primero se presenta una pequeña bit\'acora de desarrollo del proyecto antes del trabajo de fin de grado. En este cap\'itulo se describe la idea original del proyecto, que era desarrollar un videojuego estilo "elige tu propia aventura", y su evoluci\'on a lo largo de los años.

En la siguiente secci\'on se habla de las motivaciones para realizar este trabajo, incluyendo el estado de aplicaciones del mismo estilo, implementaciones diferentes y cu\'ales son las tendencias de videojuegos en dispositivos m\'oviles.

Despu\'es el documento se centra en el proyecto actual, un int\'erprete de videojuegos. En este capítulo se describirá cómo funciona el motor por dentro, la metodolog\'ia de trabajo que se ha seguido y las tecnolog\'ias que se han usado para su desarrollo. Además se incluye un diario de las tareas que se han realizado.

Por \'ultimo se añade una serie de conclusiones sobre el proyecto y posibles mejoras a implementar en un futuro.

Espero que podáis disfrutar de este trabajo tanto como lo he hecho yo.

%%--------------
\newpage
%%--------------

\chapter*{Abstract}

This project is developed with the help of the department of "Lenguajes y Sistemas Inform\'aticos e Ingenier\'ia del Software" from the "Escuela T\'ecnica Superior de Ingenieros Inform\'aticos" of the university "Universidad Politécnica de Madrid".

This end-grade work is presented as a full development project, starting from the first steps for software engineering like planning the features the app should bundle, through all the actual development of a mobile application. The discussion of this work will start from the first approaches of this project, it started on my first programming subject "Programación I", and its evolution through time.
From now on, this document will be structured in three distinct parts:

The first one will cover the first steps of the application as it grew before doing this paper. This part will show the application origins, the reason for choosing a "choose your own adventure" videogame and how has been enduring the app before this end-grade work. 

On the next section the main point will be the motivations that made possible this idea. Also, it is included some research about similar applications, their implementations, and the actual trends on mobile games.

The next chapter will talk about the core of the project: what makes it a videogame interpreter, how it works... It is also included here the methodology used during the work, a little research of the technologies used in the development and a development tasks journal.

For the last part, some conclusions of the project are attached, including some possible improvements.

I hope to get your expectations as high as possible.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Final del resumen. 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%